【抗暴之戰】譚仔公開CCTV截圖藍衣漢貼「不招待曱甴」告示 稱惡意中傷

【抗暴之戰】譚仔公開CCTV截圖藍衣漢貼「不招待曱甴」告示 稱惡意中傷

【新增：譚仔聲明公開CCTV截圖及動新聞】

相關新聞：【蘋聞追Click】小學取消參觀警署 常識課避教警察職責：驚書同現實有出入

港人熱愛的「譚仔雲南米線」捲入黃藍食店對決風眼中。事源今午陸續有市民發現多家譚仔米線分店，包括觀塘廣場及油麻地分店門外出現「本店注重環境衛生，不招待曱甴及不文明人士。不便之處請自省！」告示，惹來黃絲立場市民聲討。《蘋果》記者下午到譚仔油麻地分店，分店經理指已翻查閉路電視，片段中看到有一名男子在約下午12時半從店外張貼了一張告示，該男子並非食客，張貼後隨即離去，經理指告示被張貼在店外近1小時後，由店員撕下，但未有回應是否總公司要求撕下。

譚仔集團於下午2時11分於facebook專頁出聲明，指網上流傳疑似譚仔告示，並非譚仔雲南米線撰寫，網上圖片內容全屬虛構，店內員工亦從未張貼相關告示，「相信屬於人惡意捏造」。集團高度重視此問題，保留法律追究的權利。然而多名發現告示的市民均在留言張貼圖片證實見到告示，更有人拍下短片證真偽，質疑譚仔「敢做唔敢認？」另一間位於觀塘翠屏商場的譚仔，門外有居民向店員查詢，店員稱不知道公司發出有關告示，亦不知道有分店貼出相關告示。譚仔的聲明帖文推出僅半小時已招來大量網民派「嬲」。

相關新聞：【抗暴之戰】丘佐榮中學教材列黃之鋒為「名人示例」 遭黨媒連番追擊後撤回

至下午5時許，譚仔再在facebook專頁發聲明，並上載多幅CCTV截圖，指翻查CCTV紀錄，顯示下午12時35分，有一名身穿藍色上衣及褲的非譚仔員工人士手持非譚仔發出的告示，張貼於油麻地門店外，較後時分亦有身穿相同服裝的不明人士，於觀塘廣場分店外張貼相同告示，認為片段證明相關告示屬他人捏造，並非由譚仔雲南米線發放，同時公開該兩段CCTV紀錄的截圖以作澄清。譚仔指已經撕掉店外所有非本公司發出的告示，相信事件屬於人為惡意中傷。聲明又表示，譚仔屬於東利多集團（Toridoll）全資擁有，並非傳聞所指中日合資，集團對事件高度重視，保留法律追究的權利。

《蘋果》記者下午曾到油麻地及觀塘分店了解。街坊黃先生表示自己看到網上傳言，到場視察，但到達時已不見告示。他認為告示應該並非公司自行張貼，「而家呢個時局寧願一動不如一靜，唔會咁蠢自己貼嘅」他認為張貼的人士可能是與抗爭者持相反立場人士，認為現時因罷買罷食的經濟效果盡現，「黃店」受到追捧，因此希望摧毀現時的風氣。但黃先生指即使譚仔是「黃店」，他亦不會特意惠顧，認為現時需要的是「香港人幫番香港人經營嘅小店，而非集團式嘅舖頭」。

自言是「譚仔忠實粉絲」的Kenny，表明自今天起不會再光顧，「我本身無咁鍾意食三哥，最鍾意譚仔，今日之後就不了，我永遠都唔會再幫襯」。他認為告示是由譚仔自己張貼，形容譚仔相當可恥，「政見唔同我都尊重，但係你咁樣話人曱甴，真係無面畀，政見唔同你都無必要指責人哋」。雖然譚仔已在社交網絡澄清事件屬捏造，但他批評只是藉口，「你做老闆，可能你啲細嘅做錯，你唔攬不特止，仲要割席！」，因此會與愛店斷絕關係。
劉先生因相約朋友到觀塘見面，順道到譚仔門外「視察」。他坦言自己不是經常光顧譚仔，「佢再咁樣更加唔會食」。他認為，假如告示的確由譚仔張貼，食客亦要表達自己立場，「你有得揀中立你唔中立，搞啲咁嘅嘢，即係焗我唔食啫」。對於捏造的說法，他指自己仍然半信半疑，但指如譚仔能提供閉路電視片段以證自己清白，便會如常光顧。

剛剛在譚仔店內用膳完畢的區先生指自己很少光顧譚仔，今天剛巧來吃午餐期間，才知道有告示一事，「我入嚟嗰刻都無留意有無告示」，因此不知道告示何時被撕走。他指，現時未知事件真相，因此未能斷言將來會否光顧；但如果事件屬實，他亦會選擇罷食，「好唔尊重，你打開得門口做生意，無理由咁樣」。

直播重溫
《蘋果》YouTube
《蘋果》Facebook
-----------------------------

2019區選專頁
光復香港 11.24踢走共產黨
-----------------------------

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此
-----------------------------

百日特刊記載香港人逆權之路
《逆權百日》
《自由之夏》中文版
《自由之夏 Summer for Freedom》中英對照版

網絡流傳相片

油麻地分店向記者展示告示的膠紙痕迹（箭嘴示），稱是於店外貼上，並非慣常的貼法。

譚仔公開觀塘廣場分店CCTV截圖，圖中一名藍衣男子將告示張貼到門外。譚仔提供圖片

譚仔公開油麻地分店CCTV截圖。譚仔提供圖片

上一則
上一則
【抗暴之戰】練乙錚倡「雙贏港獨」永不反中 促國際仲裁定林鄭罪責

下一則
下一則
【抗暴之戰】三哥fb出「不自殺聲明」 丸亀割席稱經營團隊與譚仔不同

可唔可以唔好剩係懲罰出名嘅黃店？

（支援新疆）今日你唔支持新疆人 他日外國都唔需要支持我地香港人